【緝捕四眼冒魔】專家籲遇事呼救 切忌追賊

對於夜歸女子遇劫後追賊反被賊人挾持至暗處施暴，城大犯罪學教授黃成榮指，若賊人並無利器且是在安全環境下，事主可反抗呼叫，因呼叫可令賊人心怯逃去，不會有下步行動，但不要去追賊，因可能會被賊人毆打，甚至跌落賊人的「陷阱」受到傷害，而錢財為身外物，遇劫後不應再讓自己陷於險地，以減少傷害。

建議夜歸人士應保持警覺意識，不要行偏靜地方，以及不要一邊行路一邊玩手機，若要傾電話最好大聲說話，並保持通話。

若真不幸被賊人挾持，為避免遭賊人傷害，建議可假意與賊人合作，盡量保護自己，若賊人想輕薄，可以說「慢慢嚟，唔好傷害我」，然後在安全環境下伺機逃走；若對方沒武器，並直接威脅到生命，就必須反抗，並以嘔吐、扮儍及以指甲搲傷身體流血，而強姦疑犯見血一般都會害怕，放棄性侵。

黃榮成分析，今次姦劫案疑犯，是高智能犯罪者及機會主義者，推測當時賊人認為已掌握事主，不擔心她會反抗。黃又提醒市民，萬一不幸遇上搶劫案，事主應該保持冷靜，盡可能記低賊人容貌及特徵，以便日後追緝匪徒。